回歸百科︰【中英聯合聲明】

回歸百科︰【中英聯合聲明】

港聞

彭定康指《聲明》由中英雙方簽訂，英國有權介入聲明是否得到落實。資料圖片

1984年12月19日，中國國務院總理趙紫陽及英國首相戴卓爾夫人在北京簽訂《中英聯合聲明》，確立英國交還香港予中國，中共於1997年7月1日對香港恢復行使主權。
《中英聯合聲明》列明，香港享有高度的自治權，亦享有行政管理權、立法權、獨立的司法權和終審權。但自末代港督彭定康的女兒哭別維港一刻起，中英雙方有否貫徹履行《中英聯合聲明》的承諾，就成了疑問。
彭定康在最近的美國國會聽證會上指出，聲明是由中英雙方簽訂，英國有權介入聲明是否得到落實，但英國政府在引起外界關注中國對香港行為上，並非經常表現堅定；他亦期望中國國家主席習近平7月訪港時，能向港人再次保證中國會完全信守《中英聯合聲明》所作出的承諾。

97年主權移交至今，香港前進還是倒退？「蘋果」與你細數廿載風雨。
【回歸二十年】專頁：

相關新聞

【回歸20年】舞照跳嗎？

頭條 6小時前

昔日豪客邊行邊派金牛

港聞 6小時前

玩家：點解唔返內地玩

港聞 6小時前

【動畫‧舞照跳】泊車仔80年代月入逾萬

港聞 6小時前

【舞照跳】會所本小利大 撼低夜總會

港聞 6小時前

回到英殖時︰李國能任首位終院首席法官

港聞 6小時前

夜場起落如香港興衰「舞係照跳 但係大媽跳」

港聞 6小時前

香港人冇份參與